呢度有無素食撚 (2)

有無志同道合o既巴絲

between, 我想問土瓜灣有無其他素食舖選擇
唯一一間妙xx下個月唔做啦

有外國fd係vegan 黎左香港玩 巴絲有有咩舖頭介紹

去邊區啊
鬼仔/妹

噚晚去左尖沙咀大自然
有中西式有日式
我幾鍾意

大自然連鎖既 去開銅鑼灣個間

Vegan

港島區既可以去MANA 西式野 飲茶可以去心齋 d朋友話點心好食

講開尖沙咀 而家區內新開左好多素食餐廳呀 有間叫同德 d菜式同大自然差唔多 另外有間叫2DP好似都唔錯 西式cafe

鬼妹 佢未黎之前已經好撚頭痕 佢話其實可以叫碗飯同碟菜比佢就得 但佢又話唔鐘意啲菜有汁

唔該晒你 我都想帶佢食點心 但又好似冇咩點心啱佢 搵日就帶佢試呢間

蛋奶素素

想食點心可以去北角/佐敦三德
我好鍾意飲佢啲茶

得閒想去試下尖沙咀有間食素漢堡飽

邊度

留名
希望多D餐廳肯放一兩樣素食做餸啦

食肉獸都分唔到》尖沙咀食大熱素漢堡 同真肉無分別 | 2017-04-12 | 飲食男女 | 蘋果日報

近年流行素食，不少人因健康、宗教、環保等理由，改食素。但對於食肉獸，初轉食素時，難免不習慣。由美國出產、當地大熱的素漢堡，最近引入香港，其外觀、香味、味道和口感，都與真肉漢堡十分相似，幾可亂真。明明在吃素，卻如在吃肉類，對於食肉獸們，的確是不錯的肉類代替品，而且可以減少吃牛的碳排放，十分環保

Green Common
地址：尖沙咀廣東道17號海港城海運大廈地下OT G61號鋪、中環遮打道16-20號歷山大廈地庫1樓B2鋪
電話：2263 3153

有啲國家規定餐廳一定要有素食選擇

2 d.p.?
試左
個漢堡幾好

其實肯主動食少d肉已經好好

原來係beyond burger 係中環個間食左 係真係似牛肉 一路食一路覺得好詭異
食一次就夠

佛余巴打

似得滯接受唔到

但個all day breakfast同埋通粉我覺得麻麻

有時食過，中式個種，其實唔差。但想問下食食耐左巴打覺得身體有咩轉變？

食素咁耐無乜點食過通粉

開頭會瘦， 之後身體適應左會正常返
大便暢通左
另外耐左會怕聞到街市啲腥味

我啊我啊

你咩呀

土瓜灣個間高質過屯門個間好Q多

少少 同埋食落感覺多化學野

北角滕x閣
有素有葷
啱曬同其他朋友去食

屯門未去過
你覺得高質呢幾日要去下啦
就無機會啦

間唔中食下都ok嘅

老母知我為健康叫我食少啲就算
講埋animal right就覺得我受咗刺激

個個禮拜都去

7年全素又揮手

啱啱食完

揮手

大部分時間食素

上星期係寶蓮寺食左餐午宴
無味精 幾唔錯

郭氏素食協會

veganforever

觀塘veggle cafe!

希望我都可以一路堅持落去
想問下有無食開咩supplement 好似b12咁

我有飲有b12 o既豆奶

我細個鐘意食肉多，但換左個工人之後，佢煮菜超級超級難食!!!!!

所有豬+牛+雞，可以比佢煮到超硬+ 唔好食，所以慢慢我都唔點食肉

搞到我好似變左素食撚咁

而家覺得素食好多元化，同都可以好好食，反而你叫我現在去鋸扒，我諗起都唔想食 而家食得好清淡.....好多野飲都變到會覺得甜，然後飲唔落口，唯有飲水飲茶

戒甜緊要過戒肉

小學雞開始蛋奶 食左廿幾年

really appreciate the vegan guy.我係今年頭開始食素,只係蛋奶素都好難keep 到100%食.唔係心態上做唔到,而係當你同其他人食,尤其是同親人食,你好難每日都要佢地每次都煮幾碟素你食 可能我要學下自己煮野食

我都係岩岩開始做vegan
所以都開始煮野食
仲慢慢越黎越鍾意煮野食

Vegan巴絲 大家三餐係點
有冇咩餐單分享下

巴打自學煮食
我朝早麥皮+生果
晏晝出街食
夜晚出街食

利申：唔識煮

廿幾年

睇Youtube學
出街食會唔會好難點餐...
我發覺要食幾種唔同嘅生果好難又貴
好彩呢度有啲truck有賣一盒盒嘅雜果沙侓
日日放學會買盒當早餐
仲有大家痾屎會唔會密左好多

啱啱食完
個老友湯淡過之前

我噚日又係食老友湯
我覺得夠濃喎
巴打你都食五辛

各位，大圍有咩素菜館可以介紹
諗住我親戚出殯後食返餐
唔該

多數食麻酸辣同老友
面鼓都好食
之前有個芥辣都正不過冇左

住緊大圍
可以話你知冇
最近去禾輋

問佢話之前仲有個喇沙
你唔戒五辛架？

喇沙都試過
麻麻地
冇戒呀
主要係唔想傷害動物所以食素

我都無戒

有無巴絲可以解決呢個難題

睇下岩唔岩?利申未食過

死link
你講嗰間是咪現代屋台？
執左啦

yes

青洲街有印度素
不過都遠

大快活
冇得食都要食

成日食
其實都唔錯
好多菜

係唔係日日都有素

通常lunch同dinner都有一至兩款

但土瓜灣無大快活（好似係）

我
14歲開始食

仲有八方雲集有vegan dumplings

而家午晚都有

落紅磡food court
$40三餸飯
平靚正
食緊同你講

土瓜灣還土瓜灣
紅磡還紅磡

落紅磡我不如去尖咀九龍城

以前双惠康街有
最近執左
最近要家維邨

日日諗食乜好煩

我差唔多都日日食豆腐
方便又好食

可能真係牛肉呢?!

通常早餐會食生果 麥皮 果仁
午餐晚餐都係食屋企飯多 菜呀 菇類 豆腐 近排覺得蛋白質食得唔夠 開始食多d豆類同試下食protein powder

LM 想轉食素

奶要戒好快
因為香港根本冇真正牛奶，全部都係奶粉溝出黎
同埋飲得太多脫脂奶（早餐加穀物片食），結果出兩粒暗瘡
我十幾歲果陣都冇乜出過暗瘡

大家覺得營養夠唔夠

有冇缺鐵貧血

我本身身體好差
做極運動食中藥
當然一部份原因係個人易緊張唔開心

想知如果轉食素
我會唔會真係暈低入廠...

當然每人體質唔同
但食多元化啲應該夠
唔好揀飲擇食
菜瓜豆果nuts咩都要食
𠵱家上網咁方便咩營養要食咩好易搵到
開頭係好易肚餓
之後個身體會習慣左
我食左兩年全素都無事

各位自煮可以試吓番茄飯，洗米，放個番茄係中間，可以加其他蔬菜，豆餅等，落啲黑椒，或者煮完用日本麵豉調味，飯煲一煲搞掂，無得再簡單。

自己整素泡菜
好簡單
撈飯撈面都得
豐富益生菌對身體好好

請D嚟食好

譚仔三哥 （得三哥先有）三點後有素湯底
又平又方便

中學同學出世食素到而家
4兄弟都係咁
佢住學校附近 有時會打比我問搭車去到邊
如果我唔夠時間買早餐佢就會整多份放我枱面
我有時食飯又打劫佢帶d飯
咁就比佢影響食少左肉
我戒牛都係因為應承左佢
但係中醫要我食返多d肉
早排兩個月無m到 中醫話我太虛唔夠血

純素左就快2年 見到連登有post開心share下 雖然成日比老豆笑食狗糧因爲我煮得真係好樣衰 :

火炭工廈 銀杏館
嘢食唔錯 最重要平 性價比高
唯一缺點係淨係開 11am-3pm

btw有無啲無咁油 又多款式嘅餐廳推介

正啊香蕉pancake
我之前整左香蕉花生醬tortilla

幾好

蛋奶素撚
不過好唔堅持⋯⋯so sad

pancake正呀之前都整過

可唔可以要pancake recipe

其實最煩係同班fd打邊爐...又得自己係素食者
你地會照食定一定要分煲?

你喜歡啦
但我一定會去素食舖吃

無喺葷舖打邊爐好耐
亦都少左九成friend同我食

純素
最近開始做gym唔知點食好

支持

各位巴絲
食啲咩可以令到個人無咁興呢

Lm

間唔中食下都好呀

Green Monday

泡菜本身唔係素

我無咩食
有五辛
有無巴絲答到

Mana 好食

做咩 成日火爆？

正宗韓式一定有魚

天氣熱個人興

咩有無五辛呢

有

整泡菜果位巴/絲
介唔介意分享做法
thanks

飲多啲水
成日飲凍嘢近排

出面買既十隻有十隻都有落魚露蝦膏
五辛算唔算素就睇你自己

好易整
基本上切材料，撈搵，加鹽出水，入樽就可以
依家天氣熱發酵一日就食得

魚露都無咩
蒜多

前一兩日去藤x閣食撞到朋友

見到前面有人話戒甜，好想問下會唔會用代糖
本身個人好鍾意甜野，但食得多糖份/肉既話個人會燥；如果唔係情緒波動好大要暴食既時候我都唔會好想食肉，甚至覺得素更加好食，但糖好難戒

前面見到有人問健身，我有search過下：
蛋白質：要豆谷同食，因為豆類既蛋白質同谷類既蛋白質有唔同既氨基酸，要互相配合先吸收到（好鍾意麵筋炒豆干咁食）
鐵質：深綠色蔬果eg西蘭花，堅果之類
鈣質唔記得

唔會
用椰棗 蜜糖 黑糖 楓糖 龍舌蘭蜜等

屌原來post左咁多次
app話我冇post到 我連撳左好多下

想問點解五辛個啲唔算素嘅

轉自維基
葷菜指五種帶辛味的蔬菜：大蒜、蔥、薤（藠頭、小蒜）、韭菜、興渠（中藥稱「阿魏」），合稱五葷或五辛。現代被擴大解釋為任何一種含有大蒜素的蔥科植物。原是印度婆羅門的飲食禁忌，大乘佛教與道教也主張建議不要食用。主要的理由是認為食用這些含有大蒜素的蔬菜可能會使人產生性慾，帶來憤怒的情緒，又會召來邪惡的鬼神，因此主張不要食用。

我會照食

明白哂 我仲未戒到海鮮 軟糖 同奶蛋

蜜糖唔係純素

巴打想識你

我以前好鍾意飲蜜糖， 朱古力， 芝士蛋糕， 仲有富豪雪糕
𠵱家咩都唔食得

老母8年齋
鍾意食cwb 六和
北角 聰嫂
同埋lunch 既日式火鍋走肉

做個孝順仔
同阿媽食多啲

屋企食就一定冇肉
不過炒介蘭同菜苖 我都好鐘意食
反而出街食佢就我多
不過同佢2個人食好難諗食咩
多數食西餐整個齋pizza
再要個粉仔我食晒啲肉

Btw 我都係住TKW

我係喺tkw返工姐
唯一嗰間野就執啦， 呢排落多啲去啦

新黎食素, 估計比起以前食少左8成肉, 用晒生果同菜代替. 依家先知五辛要戒, 好彩本身都幾樣唔食

睇完what the health更加怕肉

五辛戒唔戒要睇你自己
我係無戒的
除左食生果同菜
瓜豆菇堅果等等樣樣都要食下

有無操肌素食撚

一拳

我以前都會食啲啲
但有時公司推又推唔到
巴打有無依個情況

呢個範疇你要搵程生

渣ga
其實識得你耐嗰啲會明嘅

淨係識去超級市場買材料 咩都煮一餐 基本上有咩食咩

邊度大包D 無調味既nuts買?

賣雜貨嗰啲有無鹽嚟nuts買
幾大樽16x~17x

開始做gym2個月到

咁巴打你做完gym會食啲咩

pea protein溝rice protein 再食舊麥包咁

有時老闆買蛋糕 買埋我果份
我都要硬食 對唔住都要

Hemp protein 都可以一試呀巴打！

或者market place 一田都有 好好食

一星期操五日
操左差不多一年
體重都有十幾磅進帳
體脂由19減到16左右

myprotein有隻vegan protein係hemp+brown rice+pea溝埋一齊
飲緊都唔錯

有無素食鐵板 想食

以前大圓滿素食有
尖沙咀green common依家都有

我琴日去左 我覺得好難食

利申翻 廿年

又貴又唔抵食 仲要一般般

鐵板我未食過

有冇人睇過what the health...

睇完之後更加堅定想食素

自從唔食肉一兩星期之後個肚腩細左一吋

體重又跌左

HAHAHA

話時話你地食物係點配搭

同埋會唔會出去素餐廳食

我呢D懶+窮只會係街市兜一個圈

買兩件客家豆腐返屋企煎

之後日日食唔同菜

飯就紅/糙米/十穀米

飲品屋企之前購入豆漿機一部，成日買有機黃豆整無糖豆漿

不過聽聞黑豆漿營養仲好D

最後素食生活係咪可以平有平食，貴有貴食？

平就落街市巡視下？

貴就去green common食未來漢堡?

晏晝或者夜晚一條友通常去素餐廳食
除左正餐同水果， 我會食nuts補充營養
自己唔識煮， 喺屋企至多都係煮下素麵
成日想學煮都的唔起心肝

做左6年喇我

豆漿豆腐

屋企人唔煮？？

就咁簡單

佢地自己嗰份都求其煮
何況我
不過我晏晝夜晚都係出面食多
始終收太夜

等陣去食騰王閣先

我今個禮拜未去

戒咗兩三個禮拜 有無師兄有啲簡單又唔差嘅正餐食譜 最好係英文
工人晚晚都豆腐咁滯 有啲悶
Google搵到一大堆都唔知點入手

可以參考佢

鍾意周圍食野

是咪有啲係普通餐廳提供嘅素食呢

係 ，同 friend 食通常都係去普通餐廳

Pizza Express 有素 menu (純素要另外叫佢走芝士）
野菜咖喱飯係天后/鰂魚涌間坐忘食。menu 有好多素options 同佢講食素佢會另外整素miso soup
印度餐廳通常都會有素食

同埋呢排發現米線陣有兩款素湯底，仲要全日供應

資料詳盡 又多左選擇
多謝

唔識煮
幫你推

淨係知三哥3點後有素湯底

依兩張邊度黎

環境好正 👍🏻
仲要所有食物都係純素 , 材料盡量 locally sourced
用豆腐整既 yogurt

有個app叫素邊度有得食
有寫邊度有素食，係蛋奶素定全素都幾好用

食過不過唔認得

成日要飲豆漿補充蛋白質 但又唔想飲太甜 維他低糖都甜到

阿信屋又死人都唔入番marusan

有無人飲過Tesco果幾支 睇落糖分唔太高

番茄飯

自己整

飲開呢隻
貪佢夠平

marusan依家百佳都有
有時仲買一送一平過759

好似食得太多粗糧十穀飯紅米糙米 豆漿 豆腐 黃豆紅腰豆

搞到胃痛sosad

想試下自己整杏仁奶 橫掂屋企有豆漿機 之前係狂整豆漿狂飲

我諗係本身脾胃差又食得太多粗糧搞到胃痛

我附近幾間都無

仲諗住用豆漿溝啲穀類做早餐 食麵包食到有啲厭

你地會唔會用紫蘇籽油/亞麻籽油吸收OMEGA 3?

我覺得飲慣港式豆漿，就會覺得日本既marusan有d怪味

係類似於豆奶既味道，我就覺得唐記豆漿幾正

你地飲無糖定有糖

我係屋企自己整無糖

chia seed

一日要食幾多chia seed先攝取到足夠omega 3 ???

marusan果陣怪怪地既濃味好正 我覺得好有牛奶味

自製豆漿怕麻煩 你整果陣會唔會多落黑豆或者黑芝麻? 我最近都係買山水黑豆低糖 好似健康D

上個星期買左一對牛油果, 諗住學人地塗吓麵包

一拎番屋企就切出黎用 心諗咁撚柒硬既 咬落又咸到死 原來未熟晒

依家先將另一隻牛油果打左做泥 好核突但要急不及待想試試了

[連登素食青山]

香港啲牛油果又貴又唔好食
係香港揀到靚既牛油果仲難過中六合彩

我飲豆漿都會倒chia seed落去
至於幾多真係唔知

巴打認得你，你都係食素？

係呀, 認得我

你應該啱啱食無耐？
你響我之前個post 留過言

騰xx見

今晚食咖喱薯仔+素魚蛋

椒鹽豆腐

Vietnam Rice Rolls

素煲仔飯

Minstrone soup + 南瓜

試吓加黑椒

我都會加黑椒，不過牛油果更重要係加鹽，或者有人鍾意加豉油都無所謂

早兩日 咩都無加食左兩啖 完全頂唔順陣味

有加鹽+黑椒
唔加真係頂唔順